# Centrifugation

* Champs centrifuge radial
* Les forces exercés pour permettre la sédimention.

## Centrifugeuse
* Vitesse très élevé : à ce moment il faut avoir une pompe à vide et la réfrégiration
* Important de savoir où est le culot, si on doit prélever un surnageant p.e
* RPM : on obtient pas la même chose si on change de centrifugeuse
* RCF : on obtient la même chose

### Différentielle
* lyse isotonique : on garde intacte la membrane interne
* Centrifugation à basse vitesse, 2.10⁵S limite, toutes les particules plus grandes vont sédimenter
